\documentclass[a4paper,12pt,twoside]{book}

% nivel de numeração de titulos
\setcounter{secnumdepth}{3}
% nivel de leitura de titulos do indice
\setcounter{tocdepth}{3}

\usepackage{lesi/lesi}
\usepackage{color}
\usepackage{tabularray}
\usepackage{longtable}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[acronym]{glossaries}
\makeglossaries

\title{App Install \& Go}
\author{Roberto Filipe Manso Barreto}
\nrAluno{21123}
\regimeDiurno     % ou \regimePosLaboral
\LESI
\date{2022/2023}

% Caso tenham mais que um orientador, colocar
% \orientador{Nome professor \AND Nome professor}
\orientador{Luís Gonzaga Martins Ferreira}

% comentar estas três linhas para projectos
\empresa{Motorline Eletrocelos S.A}
\enderecoEmpresa{Travessa do Sobreiro, 29 Rio Côvo (Sta. Eugénia) 4755-474 Barcelos}
\supervisor{Eng. Helder Remelhe}

% comentar se não for para usar glossários
%\makeglossaries

\begin{document}

\frontmatter

\maketitle


\begin{resumo}
Este documento trata o processo de análise, especificação e implementação da solução Install\&Go. Esta vem resolver o problema de comunicação entre a empresa Motorline e os seus técnicos, dado que, na eventualidade de um problema estes deverão telefonar para a empresa, o que gera sobrecarga do sistema.

Para a resolução deste problema foi desenvolvido uma plataforma de fórum, onde as empresas podem registar os seus técnicos. Aqui, podem expor questões, onde técnicos externos de outras empresas, e/ou técnicos Motorline poderão prestar auxílio. Se um técnico possuir um problema já resolvido, este poderá pesquisar pela solução dada no fórum.

O desenvolvimento desta solução proveu a aquisição de novas capacidades tecnológicas como o desenvolvimento \textit{cross-platform} e as suas \textit{frameworks}, sendo que destas foi explorado o \textit{flutter}. Através da elaboração desta aplicação foi possível, para além das competências mencionadas anteriormente, assimilar capacidades como análise, especificação de projetos e comunicação com clientes. Por fim, foi desenvolvida completamente a solução conforme as necessidades e expectativas do cliente.

% Resumo do trabalho realizado. Deve ser sucinto, e cobrir todo o relatório: uma introdução ao problema que se pretendeu resolver, um pequeno resumo da abordagem realizada, e algumas conclusões do trabalho atingido.

% Poderão ser criados vários parágrafos, até para que cada um corresponda às três fases de introdução, desenvolvimento e conclusão.

% Não é relevante colocar no resumo o local de estágio ou a referência ao curso. Essa informação já consta da capa.
\end{resumo}

\begin{abstract}
This document describes the analysis, specification and development process of the Install\&Go solution. This solution solves the comunication problem between Motorline and their professionals, since that, in the event of a problem, they must call the company, which generates an overload.

To solve this problem a forum platforma was developed, where companies can register their professionals. Here they can submit questions, so that other professionals from other companies and/or Motorline can provide assistance. If a professional has a problem that has already neem solved, he can search for the solution in the forum

The development of this solution provided the acquisition of new technological skills such as cross-plataform development and its frameworks, of which flutter was explored.Through the elaboration of this application it was possible, besides the competences previously mentioned, to assimilate skills such as analysis, project specification and comunication with clients. At the end, the solution was completely developed according to the client's needs and expectations.

% This is the translation of the previous text. It should say the exact same thing. Please do not use directly Google Translator.
\end{abstract}

% Comment the following part if you are not acknowledging anybody
\begin{agradecimentos}
% [A secção de agradecimentos é a parte pessoal do documento, e o único sítio onde o aluno pode escrever de forma menos formal, usando o tipo de linguagem que lhe parecer adequado para as pessoas a quem agradece.]

Em primeiro lugar, gostaria de agradecer à minha família, com destaque à minha mãe, ao meu padrinho, aos meus avós e à minha namorada, que com todo o carinho orientaram-me nesta caminhada.

Também, gostaria de salientar um caloroso agradecimento à empresa Motorline, uma vez que, fizeram-me sempre sentir um membro da equipa, com destaque ao supervisor Helder Remelhe que sempre esteve disponível para eventuais dúvidas que surgissem no desenvolvimento do projeto.

Por fim, mas não menos importante, gostaria de enfatizar toda a orientação, disponibilidade, conversa e ensinamentos proporcionados pelo professor doutor Luís Ferreira e também aos meus colegas de curso Henrique Cartucho e João Castro que mais que colegas, são amigos para a vida.
\end{agradecimentos}


\tableofcontents

% comentar se nao tiver figuraIs
\listoffigures

% comentar se nao tiver tabelas
\listoftables

% comentar se nao se quiser lista de listagens
%\lstlistoflistings

% Commentar proximas duas linhas se nao for para usar acronimos
\input{acronimos}

\printglossary[type=\acronymtype,title={Siglas \& Acrónimos}]

% Commentar proximas duas linhas se nao for para usar glossarios
% \input{glossario}
% \printglossary



%\printglossary

 
\mainmatter


% novos capitulos em paginas impares
\input{chap1}
\input{chap2}
\input{chap3}
% \input{chap4}
% \input{chap5}
% \input{chap6}


\bibliography{biblio}

\end{document} 
