\section{Casos de uso}
De forma a transformar as histórias de utilizador em ações e especificar todas as ações dos atores do 
software e todas as reações do sistema com o qual o ator interage foram desenvolvidos casos de uso.

\input{tables/casos_de_uso/tabela_casos_uso}
\newpage

\subsection{Especificação de casos de uso}

De forma a demonstrar todas as interações entre os atores e o sistema, assim como também todas as ações 
destes e fluxos possíveis, foram realizadas especificações de casos de uso.

\subsubsection{Especificação de caso de uso de listagem de tópicos}

Através da listagem de tópicos é possível visualizar todas as listagens de tópicos que o utilizador poderá 
visualizar, sendo que o técnico consegue para além destas listagens, ver os seus tópicos e ver os tópicos 
privados.

%\input{tables/casos_de_uso/listagem_topicos_cliente}

\input{tables/casos_de_uso/listagem_topicos_tecnico}

\newpage

\subsubsection{Especificação de caso de uso de criar novo tópico}

Aquando a criação de um tópico um técnico poderá realizar diversas ações sendo que obrigatoriamente 
terá sempre de indicar o título, descrição do tópico e tipo de tópico, para além desta informação o técnico poderá também
anexar imagens, referenciar um produto e indicar a visibilidade.

\input{tables/casos_de_uso/criar_topico}

\subsubsection{Especificação de caso de uso de pesquisar tópicos por escrito}

Assim que um utilizador deseje pesquisar por um assunto específico de tópico este poderá realizar uma 
pesquisa escrita onde conseguirá realizar filtragem por tipo de tópico também.

\input{tables/casos_de_uso/pesquisa_escrita_forum}


\subsubsection{Especificação de caso de uso de ver finalizar tópico}

Quando um técnico já se encontra satisfeito com a solução do problema este poderá indicar que o tópico se 
encontra finalizado sinalizando então para outros técnicos que o tópico tem solução.

\input{tables/casos_de_uso/finalizar_topico}

\newpage

\subsubsection{Especificação de caso de uso de selecionar melhor resposta}

Sempre que o técnico encontrar uma resposta no seu tópico que se destaca na solução da sua questão, 
este poderá colocar esta resposta como melhor resposta do tópico, caso já exista uma melhor resposta no 
tópico, esta é removida de melhor resposta e a nova resposta é colocada como melhor resposta.

\input{tables/casos_de_uso/selecionar_melhor_resposta}

\newpage

\subsubsection{Especificação de caso de uso de eliminar tópico}

O técnico sempre que desejar poderá eliminar o tópico, conseguindo assim remover este tópico do fórum, 
não sendo este novamente mostrado.

\input{tables/casos_de_uso/eliminar_topico}

\subsubsection{Especificação de caso de uso de alterar visibilidade de um tópico}

Quando um técnico pública um tópico este pode desejar alterar a sua visibilidade para apenas técnicos ou 
todos os utilizadores conseguirem ver.

\input{tables/casos_de_uso/alterar_visibilidade_topico}

\newpage

\subsubsection{Especificação de caso de uso gostar de um tópico}

O técnico sempre que encontra um tópico que identifica como útil, este poderá gostar o tópico dando assim 
destaque a este.

\input{tables/casos_de_uso/gostar_topico}


\subsubsection{Especificação de caso de uso gostar de um comentário}

Sempre que um técnico identificar um comentário como útil este poderá gostar dos comentários, dando 
assim destaque a este.

\input{tables/casos_de_uso/gostar_comentario}

\newpage

\subsubsection{Especificação de caso de uso de comentar tópico}

Sempre que um técnico encontra um tópico que sobre uma questão que poderá ajudar este consegue responder 
a um tópico, criando assim um comentário, onde este poderá anexar também imagens.

\input{tables/casos_de_uso/comentar_topico}

\newpage

\subsubsection{Especificação de caso de uso ativar conta}

O técnico de forma a ativar a sua conta deverá introduzir o código de ativação de conta correto, 
caso contrário não será possível ativar a sua conta.

\input{tables/casos_de_uso/ativar_conta}

\newpage

\subsubsection{Especificação de caso de uso configurar notificações}

As notificações da aplicação poderão ser personalizadas, sendo possível escolher entre email, push e ambos,
para além destas configurações, é também possivel persolinzar o tipo de notificação para cada método, seja 
relatório diário de todas as notificações ou notificações em tempo real.

\input{tables/casos_de_uso/config_notificacoes.tex}

\subsubsection{Especificação de caso de uso registar técnico}

Sempre que uma empresa deseja realizar o registo de técnicos em seu nome, esta poderá indicar o nºcontribuinte
do mesmo e email, com isto este receberá um email para confirmar o registo de conta.

\input{tables/casos_de_uso/rec_humanos.tex}


% \subsubsection{Especificação de caso de uso responder a comentário}

% O técnico poderá manter uma conversa com outros técnicos através da resposta a outros comentários, 
% a qual poderá também incluir imagens.

% \input{tables/casos_de_uso/responder_comentario}

%---------------------------------------------------------------------------------

% \subsubsection{Especificação de caso de uso registo}

% A empresa deverá realizar o registo utilizando o número de contribuinte, email e password. Após este 
% registo, a Motorline validará o registo e de seguida um email é enviado para confirmar o registo na app.

% \input{tables/casos_de_uso/registo}

%---------------------------------------------------------------------------------

% \subsubsection{Especificação de caso de uso pedir reenvio de código de verificação}

% O técnico poderá aquando a validação da sua conta pedir o reenvio de um novo código de validação em caso 
% de algum imprevisto.

% \input{tables/casos_de_uso/pedir_novo_codigo}

%---------------------------------------------------------------------------------

% \subsubsection{Especificação de caso de uso confirmar conta}

% Sempre que uma conta de técnico é criada, este deverá proceder à confirmação da conta, nesta confirmação
% o técnico tem de inidicar o seu nome de utilizador, poderá alterar o email de registo e terá de indicar a
% password e confirmação de password, procedendo depois à ativação da conta.

% \input{tables/casos_de_uso/conf_conta.tex}

%---------------------------------------------------------------------------------

% \subsubsection{Especificação de caso de uso ver perfil}

% Sempre que um técnico desejar alterar alguma informação sua, este poderá se dirigir ao seu perfil onde 
% consegue alterar o seu email e imagem de perfil.

% \input{tables/casos_de_uso/ver_perfil.tex}

%---------------------------------------------------------------------------------

% \subsubsection{Especificação de caso de uso ver notificações}

% Sempre que um técnico desejar ver todas as suas notificações este poderá ver esta listagem, 
% conseguindo também apagar notificações que já não deseja ver.

% \input{tables/casos_de_uso/ver_notificacoes.tex}

%---------------------------------------------------------------------------------

% \subsubsection{Especificação de caso de uso apagar comentário}

% Sempre que o técnico cria um comentário este tem a possibilidade de o remover a qualquer momento que 
% desejar.

% \input{tables/casos_de_uso/apagar_comentario}

%---------------------------------------------------------------------------------

% \subsubsection{Especificação de caso de uso login}

% O técnico deverá realizar o login utilizando o número de contribuinte e password.

% \input{tables/casos_de_uso/login}

%---------------------------------------------------------------------------------

%\subsubsection{Especificação de caso de uso de pesquisar tópicos por código QR}

%Assim que um utilizador deseje pesquisar por tópicos relativos a um produto, este poderá utilizar 
%o código QR do mesmo, conseguindo também realizar uma pesquisa por escrito.    

%\input{tables/casos_de_uso/pesquisa_qr_forum}

%\newpage